「45億年隕石」從天而降砸破屋頂 製棺師喜獲5千萬立刻退休

胡塔嘉隆與美國太空隕石專家柯林斯(右)。

這真是富貴逼人來！印尼一名製棺師傅的住處，日前突然有一塊橄欖球大小的石頭從天而降，把屋頂砸出一個洞，交由專家鑑定竟發現是一塊擁有45億年歷史的太空隕石，甚至可能含有足以解釋生命起源的成分！他將這塊天上掉下來的石頭以140萬英鎊(約台幣5297萬元)的代價賣給一位收藏家，並決定退休享受人生。

《太陽報》報導，印尼北蘇門答臘33歲男子胡塔嘉隆(Josua Hutagalung)，是個製棺師傅，今年八月某日他人家門口製作一副棺材，突然「碰」的一聲，一塊橄欖球大小的石頭從天而降，把他家院子上方的屋頂砸出了一個洞。

「我那時聽到一聲巨響，感覺房屋都在搖晃，感覺好像是一棵大樹砸到我們屋頂」，胡塔嘉隆憶述，隨即在院子土地上發現了一塊石頭，「當時石頭好燙，我們根本不能碰，之後我太太拿了鋤頭把石頭挖進屋內」。想不到這塊2.2公斤的石頭，成了他未來30年的薪水。

胡塔嘉隆將這個天上掉下來的不速之客拍了照放上網，想知道到底是什麼，很快的，美國太空岩石專家柯林斯(Jared Collins)與他聯絡，並在最短時間趕到他家，「為了保護這塊隕石的安全」，柯林斯說：「我的手機上擠滿了各種瘋狂的報價，促使我立刻搭上飛機去買這塊隕石」，「當時還在新冠肺炎(武漢肺炎)嚴峻時期，老實說，我也還沒決定是該自己買下來，還是與美國的科學家收藏家一起合作」，「我只能帶著能湊到的所有現金去找胡塔嘉隆，沒想到他是個高超的談判者」。

這塊隕石的一小塊重約1.839公克的碎片，後來被另一位收藏家以每公克757英鎊(約台幣2.86萬元)的價格買去，依此推估，總重達2.2公斤的這塊主石，價格至少超過140萬英鎊。

柯林斯最後把這塊隕石帶到美國，由一位美籍收藏家買下，並送到亞利桑那大學隕石研究中心(the Centre for Meteorite Studies at Arizona State University)，存放在液態氮中。初步研究發現，這是一塊極為罕見的「CM 1/2 碳質球粒隕石」(CM1/2 carbonaceous Chondrite)，科學家相信，這類隕石中含有獨特的氨基酸，以及其他可激發生命起源的物質，至少來自45億年前。

而幸運的胡塔嘉隆已經決定提前享受退休生活，育有3子的他說：「我一直想要個女兒，相信這是個好預兆，應該可以如願了」，他還打算為居住的社區興建一座教堂。（於慶中／綜合外電報導）

真係頭獎

這些機會

我一直想要個女兒，相信這是個好預兆，應該可以如願了

屌我就中雀屎果實

公平咩

抵嘅
如果粒石跌斜少少
佢隨時冇命

大難不死必有後福
一千萬響鄉下真係代代都富貴

我諗起嫁個有錢人

然後一直生的是仔。

橫財從天降

之後岩石專家返到美國再以1000萬美金賣俾其他鬼佬。

生命之源係佢加落去？

140萬英磅夠移民英美啦

一口價五折700萬港紙
聽日跌爛我屋頂

香港:
用哂拎賣石舊整翻好間屋
跟住繼續做社畜供樓

真頭獎, 但都有機會訓自己既棺材

可唔可以跌塊俾我

咁大舊石一定可以打死人，另一個可能就係140萬英鎊

140萬英鎊喺香港退唔到休

好撚酸啊

1400萬買5厘bond portfolio都70萬一年
平平地做租租點退唔到休

唔係話足球場咁大就可以毀滅地球咩， 呢粒淨係穿個窿咁鬼廢嘅

唔係話 輻射 多到仆街㗎咩?

而家係 福射

好似巴士咁大(計到地個刻)先會海嘯